### Разворачиваем инфраструктуру проекта ###

1. Для начала необходимо установить vagrant, virtualbox и ansible, подробные инструкции по установке: 
   ```shell
   Virtualbox & Vagrant: https://linuxhint.com/install-vagrant-ubuntu/
   Ansible: https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-configure-ansible-on-ubuntu-22-04
   ```

2. Инфраструктура будет развернута на виртуальной машине в VirtualBox, для того чтобы начать развертывание необходимо перейти в каталог /Infra и выполнить следующую команду:
   ```shell
   vagrant up
   ```

3. Далее необходимо дождаться завершения установки. После завершения, инфраструктура для проекта готова. 


4. Чтобы остановить ВМ, можно воспользоваться командой:
   ```shell
   vagrant halt
   ```


5. Удалить ВМ из Virtualbox:
   ```shell
   vagrant destroy -f
   ```

### Разворачиваем локальный Gitlab, OpenLdap, Rocketchat: ###


1. Для того чтобы развернуть платформу, необходимо зайти на созданную виртуальную машину, можно зайти на прямую через консоль VirtualBox или по ssh, командой:
   ```shell
   ssh vagrant@192.168.10.3 
   ```

2. Папка с проектом будет автоматически скопирована в каталог /home/vagrant/docker-final, переходим в каталог:
   ```shell
   cd /home/vagrant/docker-final
   ```


3. Запускаем проект командой, после выполнения приведенной ниже команды, необходимо подождать достаточно продолжительное время, около 10 минут, это время необходимо для
   поднятий сервисов и запуска базы данных:
   ```shell
   docker compose up -d --build
   ```


4. Проверяем что все сервисы запущены, командой:
   ```shell
   docker compose ps
   ```
   Вы должны увидеть что-то аналогичное тому, приведенное на скрине в каталоге с проектом /pictures/task6/docker compose ps


5. Если нет никаких ошибок приступаем к добавлению пользователей, в браузере на хост машине, вводим следующий адрес:
   ```shell
   https://192.168.10.3:6443
   ```

6. Для входа в веб-интерфейс используем следующие данные:
   ```shell
   cn-admin,dc=zhupinskiy,dc=ru  password:password
   ```


7. Для входа в веб-интерфейс используем следующие данные:
   ```shell
   Login:      cn=admin,dc=zhupinskiy,dc=ru 
   Password:   password
   ```


8. Инструкция по созданию пользователя:
   ```shell
   https://docs.google.com/document/d/1kFWrOlBSyhp-HpYSdfdiuemzEg6WaOK6mnWGwXP3Dug/edit
   ```


9. После добавления пользователя в OpenLdap, можно заходить в Gitlab используя созданную учетную запись, Gitlab доступен по следующему адресу:
   ```shell
   https://192.168.10.3:8080
   ```


10. Затем необходимо выполнить предварительные настройки RocketChat, необходимо зайти по ссылке:
    ```shell
    https://192.168.10.3:3000
    ```
11. Для настройки RocketChat, необходимо воспользоваться инструкцией:
    ```shell
    https://docs.rocket.chat/guides/administration/admin-panel/settings/ldap
    ```

12. Далее можно использовать чат с помощью пароля из LDAP


### Завершение работы с инфраструктурой ###


1. На виртуальной машине выполнить комманду:
   ```shell
   docker compose down
   ```

2. Если нет необходимости в дальнейшем использовании ВМ, можно просто удалить ВМ целиком не выполняя команду выше, выполнить комманду:
   ```shell
   vagrant destroy -f
   ```
   




